蔡英文反問誰政治凌架法律 不點名批評香港應管的不管

在台灣，蔡英文總統說台灣殺人案，雖然案發在台灣，但加害人及受害人都是香港人，香港很自然有管轄權及可作司法追溯及審批，她認為香港在這段時間放棄對公民的管轄權，對司法追溯採取不管的態度，令香港公民不能得到司法的伸張。蔡英文強調台方願意負責任亦有作準備，並無排除台方的管轄權，但必須要香港政府提供協助，否則台灣的司法機構在辦理及審判過程中，無法取得完整的資訊和證據。蔡英文反問，是誰政治凌架法律很清楚，她不點名批評香港應管的不管，認為後續事宜會由行政院處理，形容今次是司法管轄權和司法正義實施的問題，以及是否負責任政府的問題。

2019-10-22 13:03:10

推

想贏同我入嚟
想connect全世界同我入嚟
把握時機 食住個勢

[擴大戰線] [行動] 與其嘈加泰集會 不如唔搞呢個

大大聲屌柒港共就啱
仆街港共日日講壞歪理以為冇人理
上撚到國際層面 睇你點撚頂

依家日日比台灣屌 睇到心都涼

李家超俾english 直屌應管的不管

蔡媽媽發言 幾乎唔睇內文都比正評

蔡英文批港府放棄公民管轄權令正義無法伸張

【Now新聞台】在台灣，蔡英文總統表示，陳同佳案件涉及的當事人都是香港公民，批港府放棄對公民行使管轄權，讓正義無法得到伸張。

蔡英文：「香港政府是一個很相關政府，她放棄了自己公民的管轄權，我們現在看這個案件內，雖然犯罪的發生地在台灣，可是當事人，不論加害人或被害人，都是香港公民，相關的事證都在香港，香港政府拒絕行使管轄權，讓那個受害的香港公民沒有得到正義的伸張，對於司法的追訴都採取不管的態度。這件事情誰政治凌駕法律是很清楚，應該管的不管，但我們台灣政府願意負擔這個責任。」

港共將單case玩弄政治 在先

蔡英文真心為台灣算係咁，台灣人仲唔知足投個發大財或者立場曚糊嘅柯P捉蟲仲死

小英

直線抽擊

英文姐

四個月前又呢樣又果樣
依家搞唔掂就想就咁掉個人俾台灣
俾我都唔幫你食呢隻死貓啦

English

其實係，台灣係玩政治，衰得過林鄭玩政治在先

小英又贏民望又可以撚狗